希望佢快D香 - 曾志豪

希望佢快D香 - 曾志豪

香港的藝人一向小心謹慎，所謂食四方飯，左中右紅黃藍綠都是米飯班主，輕易不敢得罪。所以有時香港藝人表現出來的便是「政治冷感」，任你局勢橫風橫雨，好藝人我自為之，最好不要加把嘴，免生意外。你很少看到香港藝人像美國那般出位，譬如麥當娜最近在以色列出show時展示了以色列和死敵巴勒斯坦的國旗，惹來爭議。但至少，娜姐的國際視野去到了關心「以巴問題」，香港的藝人或許關心「九巴」更多。

但你說香港藝人都是「避談政治」倒也不然，勇猛的像黃秋生黃耀明這些固然是豁了出去，你就當是「黃絲」好了；另一邊廂，保守親政府的藝人也不在少數，甚至出現一個現象，立場保守的藝人講政治的空間以及講政治的安全系數，比起黃絲藝人更高。

譬如曹永廉。他先是按讚一個揶揄黃之鋒入獄的留言，然後再加一句「希望佢快D香」，引來網友圍攻。

然後就暫時沒有然後了。

我的意思是，他這種行為最多也就是鬧上報紙一兩天，還可能只是不起眼的細格仔，網上也最多只是一兩天的喧囂，然後就歸於平靜。有些網友不忿，咒罵他星途也快D香，但你知我知，這件事不會發生。

如果換轉，是藝人詛咒親建制陣營的權貴，那後果完全不堪設想。港獨帽子一頂頂扣下，你看看胡志偉罵了林鄭一句八婆，居然驚動了這許多婦女團體陰魂不散；但你絕對不會看到有甚麼青年團體走出來要求藝人為「希望佢快D香」而道歉。

反正香港社會已經變到，你支持政府的政策，你為政府站台，都不算是講政治，只是關心社會；但如果你為六四點燭光，為雨傘哭泣，你便成了不折不扣的搞事份子，封殺勸退，指責你太多政治。

一條路步步驚心，一條路包庇護蔭，你要講政治，自然識揀。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
國策顧問和大才子 (蔣芸)

下一則
下一則
軟飯不易吃 (高慧然)